英國央行：香港政局持續緊張 50 億美元撤資

英國中央銀行英倫銀行（Bank of England）發表金融穩定報告，指由於香港緊張政治局勢持續，自今年 4 月開始，至今累計已有約 50 億美元資金從香港的投資基金撤出，折合約 390 億港元。根據英倫銀行計算及 Refinitiv 和 EPFR Global 數據，上述數字相當於本港生產總值的 1.25%。

彭博社又引述英資銀行滙豐控股和渣打集團指，由於本港示威活動加劇投資者憂慮，一些香港的富裕客戶決定在海外開設銀行賬戶。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

岩嫁啦 快啲走
共匪打到嚟

走去澳門

撤得好, 反正都係比土共攞着數

益左坡仔
不過最緊要攬炒

忍唔住笑

去哂新加坡la

上述數字相當於本港生產總值的 1.25%

林鄭：睇唔到香港自由有受損，香港有法治，係最自由經濟體，外國資金無理據亦無需要撤走

香港金總終於接受網上會員申請啦

香港人真係好有錢

撤啦

唔關一般民眾事 貧窮人口都好多

炒撚死我。我願意無飯食換成個仆街政府倒台。

某啲香港人姐